俄總理通報已感染中國武漢病毒

俄總理米舒斯京通報已感染2019冠狀病毒

俄羅斯總理米舒斯京（Mikhail Mishustin）昨日通過視訊向普京通報，自己已感染2019冠狀病毒，建議由第一副總理別洛烏索夫（Andrey Belousov）暫代其職務。普京表示同意。米舒斯京隨後已前往醫院。

當天俄羅斯全國新增確診7099人感染，創下目前單日最高紀錄。全國累計確診感染人數已超過10萬人。

普京對米舒斯京講道，「你的遭遇可能發生在任何人身上，我一項如此強調」。普京還稱，「你是一個非常積極的人。我要對你目前所做的一切表示感謝」。

米舒斯京現年61歲，今年1月經普京提名，由俄聯邦税務局局長轉任總理。當時普京提出一系列修改憲法措施，時任總理梅德韋傑夫（Dmitry Medvedev）隨即帶領政府總辭，以方便普京「採取一切必要措施」。

新憲法草案在俄杜馬（議會下院）已通過三讀，原計劃4月22日舉行全國公投表決，卻因2019冠狀病毒疫情爆發而無限期推遲。

原文：《早報：俄總理通報已感染2019冠狀病毒，普京同意第一副總理暫代職務》
© 端傳媒 Initium Media 版權所有 翻印必究

前幾日美俄先出聯合聲明
中共真係好識幫人connect